中大討論區第四十二回之六月九日反送中遊行

LM

lm

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

推埋中大反送中關注組fb

你地有冇fd陪你地去

有幾個中同一齊去
因為全女班所以諗住多啲人多個照應

邊個係咁負皮我啲comment

L 個靚m

on9仔黎

我d中同全部政治冷感

same here

不了 星期一返工

好想翻煙腸

大學生就讀書，唔好學人搞政治

大學生讀書唔搞政治
出到嚟做嘢又話要返工不了
咁仲有邊個肯搞政治

佢曲線黎架

sor ching

正皮俾post 名

中大post都有三毛

諷刺嘅係 真係到咗幅圖呢啲時候
除左港共 飯氓都係雞蛋嘅對面

利申返 支持大家上街

無知一問大家會跟學生會行定自己行
如果到時行動升級大家會衝定退

留名

自己行
行動唔會升級，所以第2個問題唔會答

衝定退自己決定啦
大學生要有獨立思考

希望大家槍口對外 對付港共政權

代表魚垃突on99

屌呀

好平常

廃老団

7小龍日經

擺上secret啦屌
會唔會變咗第二個屯門公園

你地太少六日係中大

我絕少係山腳出沒

唔係中國kfc黎
啲龍友約影相，好撚多年啦
Cosplay嗰啲都成日有

聯合摺埋過檔新亞

推

有冇人出咗事

行左三個鐘先到終點

插隊加行外線

same
如果keep住係中間行應該要4-5個鐘

Lm

12號 包圍立法會

中大學生會回應《立場新聞》查詢，確認有至少九名學生被捕，有兩位已獲保釋。

中大有冇人收物資

而家仲有冇tg group入？

好心痛

quit 哂佢先
del tg username/id

大把狗入左group

係
幾個大group都淪陷左

開咗新po都唔知添

推得好慢

近排個個都去左發夢，推得慢好正常

係
大家保重

中大班垃圾呢？

中大校長咩背景大家知咩事喇

段1

段崇智淨係出咗篇垃圾聲明

大家係夢入面都攰啦 辛苦曬

我意思係發惡夢見到大家好攰

發夢見到大家12號又發夢

段崇智條仆街好撚垃圾

中大學生遭違規司機導遊辱罵：「廢青讀死書，仆街早死早著。」

各位中大巴絲記得登記選民，你我有責，守護香港，最遲7月2日呀！！！

各位
聽日見

個心好痛

到時Course e記得幫佢宣傳下

屌 原來係ta

好攰

有冇人收到reaching our award
屌你老味 新亞又無 第二次報啦已經

唔係出咗result 好耐咩

有冇人知新亞宿waiting list 排中間會唔會wait 到

想問下有冇人知報新亞宿用親戚地址要搞咩手續/證明 居屋 求解答

點知自己排邊

你要住址証明

有銀行月結單 但na應該唔收
親戚間居屋屋證冇我名
所以想喺度問下呢個情況可以點搞
Thanks

要政府出既地址證明，水電煤單

宣誓咪得

不過畀人查到係假咪

Thanks all

今年senior entry入中國文學
好想入吐露詩社，唔知有冇多啲資訊

各位n展仔入咗咩major

今年cs個gpa係咪高咗
3.2都入唔到

internet explorer

sorry for repeat

舊年自己cgpa 入到CS

CE或成為最大贏家
利申CE

CSE或連續XX年成為最大贏家

我cgpa 3.2x入到

ie

心很累，連接三年發生一件又一件唔係理想事，未見過學生事務處，未要睇精神科，已經好彩

人生不如意事 十常八九

想問下lifesci honG 3.2有冇21 ?

入ce好過啦

cs又chur又爛grade

CS 一半course 同CE一齊讀，又chur 又爛grade

今年seem係咪收得好高

咩事
我cg 3.3都入唔到

3.3都揀seem
有冇打算appeal

我CG 2.8 入seem

cgpa 3.3 入CS

入咗cs 所以先入唔到se

好靜 要等DSE放榜了

有冇考完DSE嘅朋友入嚟吹下水

Btw 推
6.26 見

ching你地有冇搞信用卡

冇

有無人係而家讀緊Dr. Ho教嘅UGEA2190?

有無人asm 同我一樣都係得B 屌

我都想知
btw各位聽日出唔出

出

你都冇呵？

要留俾蝗住

段xx：發大財！

中大發大財

性愛摩天輪

收到MC interview
有咩要注意

寵寵寵

有冇人知幾時出deans list

呢個post好多MC

,輕輕一推

反送中大遊行

有無uc 二人伯宿巴打未有rm
有意Tg Xavi771

咁，所以唔應該報讀

垃圾魚拉突搞到我正式冇咗個roommate啦

連登會唔會有真絲同我part房

慘

me

魚拉突正戇鳩

uc伯宿？

反共豬院

uc奶共 不了

[jj插沙]
有無uc伯宿女仔係改裝二人房想轉regular(或者調轉)
有意可以tg @ucbhallrm

！！！突發！！！ 本會於科大賽馬會大堂播放警方攻擊市民片段

cu都搞點睇

Ching咩宿？

跪求中大人幫幫手填份問卷，幫我畢個業

日日都返工做狗

想問下dean's list 出左未

想問暑sem幾時派grade res search唔到

not yet

同問

搭埋單問

有無巴打知做campus recruitment ambassadors有無錢收

有無人申請咗trans科但仲未有結果

08/07/2019.

Ref:

琴日出左check下cusis果邊有冇轉status？

仲係submitted

一係星期一打去問下，正常黎講琴日係approve嘅deadline

有無人知暑sem幾時放grade

同問
btw今日記得去遊行

醫學院student helper interview 有咩好問？

今晚12點就可以排時間表？

好似16or7號左右係d lecturer submit grade ge deadline 幾時放就唔知lu

搞咁耐

出timetable了

Engine Dean list已出

有冇人知preassign year 1 course係咪要最遲

*最遲出

點解呢度無撚曬人

出左notice暑sem official 18號放grade，不過係咪都會早一日偷放

AIT 改名做ARC，全名係Lee Shau Kee Architecture Building

叫慣左ait唔想改

過埋聽日會好多人

係咪得中大dean list冇錢

有冇sci既人知道dean list出左未

其他u有幾多

ba dean list出左未

出左

邊到多exchange 資料？
例如：GPA ,院校課程

In完MC
10分鐘都冇就in完 是咪冇機會了

2019 DSEr 將會全面進場

夠鐘放榜了

無人

今日會爆post?

冇人入黎
係咪要等到jupas放榜

唔使排咩

冇人入暴大

冇人排jupas?

去曬一大？

堅係冇人？

無人入CU engine?

點睇 Dean's List？

cu engine 不了

2020年全面分拆收生

冇人

出咗

其實dean list係咪都係個名攞黎打飛機

今年山城係咪計4+2???

邊個又逐個回覆負皮

而家擺日研係咪已經太遲

最緊要夠分

24分。。好似蚊蚊地

可以博一博，但A2要穩陣D

where???

DSE雞一問
其實讀soc sci第二年擺psy做major
同直接讀psy會有咩分別
同埋soc sci低分D 唔會有人讀唔到PSY讀soc sci走後門咁咩？

[代cdrom問，唔好負皮住]
dse best 5 23，本身aim新開嘅dsps/social science
如果入cu science再trans科去social science有冇可能？有無咩strategy？

我洗碗巴真係完全唔熟socsci 唔該曬大家

At least 3.6 for year GPA

係

無分別
某程度上係走後門

DSE 雞一問
21分（4454 4[ECON] 3[PHY] 2[M2]）想入CU SCI JS4601
但個分有啲冒險
諗緊入CU ENGINE JS4401再轉科
想問喺中大轉科難唔難同有啲咩關要過

Socsci少炆 LQ24
你第一年曬銀時已經係broad-base 第二年仲想tran去broad base socsci
year2 trans去你想讀既major好過啦

Engine易入難出 完

仔細啲解釋
轉系有3個條件（3選1）
1.CGPA過3
2.DSE成績高過個個系最低10%既人既成績
3.6 cred個個系既course 最少B-

Engine本身好難過3 workload重
pre-assign好多cred 連大通書通都未必reg到

雖則dean list唔會直接比錢你，但係通常攞到係咪代表點都會有scholarship

Dean list 一街都係
Scholarship 有 quota
Demand supply

通常year gpa幾多先攞到

thanks a lot 巴打
自問捱得 可以為咗轉科放棄U life
請問可唔可以解釋多少少第三個條件同最尾嗰句
唔係好明

每個系亦會set GPA 要求
Engine SEM 1 一前以來會做Phy ，微積分能力測試，Phys 無問題，math 炒反而讀多個math course 。同埋19年SEM 2 開始有兩個engg 數course

讀6cred個個系既course 成績要最少b-
普遍都係3cred一個course 你當住係2個course先
大通=大學通識 書通=書院通識（中大獨有）
即係唔係major要讀既 但又要讀曬先grad到既濕9野

SEM 2 向自己department/faculty 申請drop engine course ，好似之後再向其他faculty/department申請reg 科

Drop左都有考慮 就係萬一trans唔到就要繼續讀
但engine啲course多 可能要defer

thanks
即係話我可以Year 1就轉到
但有機會 reg 唔齊啲 course 搞到唔夠cred
請問我有冇理解錯

Cu sci夠曬乞食
真係好有興趣先好tran科

唔係，如果轉唔到科，退修左major course 要下學年讀返
engine year 1 sem2 有6 credit ，只會係SEM 2 開，即year 2 SEM 2 讀本身year 1 SEM 2 科目，加埋year 2 engine major course ，隨時過18 credit

computer science 都係bachelor of science

IT揾到食先 讀啲嘢比sci technical咁多

呢個分都危危乎engine
中大工程好多weighting

中大engine仲要ls係乘0.5

入science不如入工程好過
啲嘢又容易啲 d人又...... 容易靚grade
出路又多啲

engine好多人當水泡，入嚟享受U life 上莊玩活動hea讀
認真小小讀 過3.3其實唔難
驚通識炒最好留翻暑sem或者year 2先reg
個人認為engine>sci 特別係CS 唔會乞食

你同佢乜野仇口要講到engine3.3唔難？

Chur讀先啱啱過3

已轉達

條友連science engine都要揀maj都唔知

再無知一問
25分SOC SCI放A1穩唔穩
同埋呢個分文商科有咩好簡

商：bba/acct /hotel mang

呢句咁中肯都負皮我

唔好入哂銀時
浪費時間金錢

利申 一級榮譽+哲學碩士 失業中

F

First hon 就美國讀埋phd 移民啦

唔好發夢啦

唔想再做research

無M1/M2 4 無夢發

嶺大分數

拎1年時間retake la

M2,Phy 3 無機la
順帶一提下年CU engine 唔會再以broad based 收生

真咩

邊句

下年仲有boardbase

工程學院內部傳2020 jupas 所有department分開收

傳

Econ any interview？

Cs收幾多？25？

MIE 收幾多？28？

點解我院會都唔知

入物理精研既朋友一定要識朱明中BB

唔想自爆
經職員收風

院會都唔知就未定喇
由定到真係做就唔止一年時間

best 5 25 定4c2 25

Sosci dean’s list出咗未

出咗了

$60/67喺人文館嗰份電話訪問員
成9日send email話請人 但send親cv去都唔閪理我

9㩒負皮嗰條友 你都幾得閒 凌晨5點都仲喺到

Dean's list 沒我份
苦等這眼前人 腸予我身份

真係無打過電話比你？

乜7都冇

睇返record原來我當年一開學就去apply

唔知 係咁既話好心就唔好send email過嚟

但人哋真係長期缺人

中大亞太研究所電話訪問覆得較快

出咗沙田嘅暴大人 要平安返嚟

睇live睇到好痛苦

我冇野講

香港冇救了

我一開live就睇住呢條友比人拉

加油

有嘢想呻就喺到講 大家都係香港人 我哋要一齊行落去

過咗2014後 習慣下一啲唔重要嘅野就don’t give a fuck
太在意一啲7頭嘅低級挑釁只會正中下懷

負皮狗又開工

其實魚蛋後我已經灰到冷感，係呢兩個月又挑起返
好想離開多次香港透氣

中大女拔支那學生

[代post] 中大學生支持黑警 屌7示威者係暴徒

呢個靚妹好鍾意公安喎

依d咪選擇性接收
警察扭人隻手佢又唔講下？

死唔去

有沒ching對鷹國有興趣
或者me可以幫到你

BNO?97後

我發現咗樣好重要既野...
我冇上cusis老母到reg做helper

call centre唔係跟helper system出糧...

咁我更加唔明我得罪咗佢啲咩唔理我

屌申請左3次都冇打比我

以後唔得閒都send信過去 睇下幾時先會覆

移民吧

每個comment都負皮嗰條友其實你係唔係好得閒
我唔介意你做埋啲on9野但我有興趣點解你可以咁無聊

咁在意做咩姐

可能係鍵騎嚟

負評我做乜

NA有邊日夜晚唔係慘

負皮好痛呀

冇宿嘅話咪慘

na夜晚返屋企
校巴又兜多好多站先走到

可以做真鷹國人

可以做真鷹國人

屌唔知做乜鳩食左quote

暑sem今日出grade？

好想認識負皮人員

你好呀腐皮卷，我係洗碗

同問
係咪都係三點左右

仲未有嘅屌

會唔會真係跟official時間出

好似暑sem會跟正常時間表

好驚math2010冇A range

五點check多次都無就可以直接訓到聽日

5點了 仲未有

我較定鬧鐘準備扑暈自己等聽日下就三點醒

請問有冇人有新亞女宿位可以放
有既唔介意俾多啲收有意請覆我

12點出咗居然冇人講

fn未出

都仲未放

有無人放左

兩個course都未

唔撚係5點先出呀嘛

fn出未呀

Fh仲未出

class no. 一字頭都未出

中大啲staff唔記得返工？

fn fh未放

其他都未

我有科放左

咩course number

class*

1字頭

暑sem好似全部都係1字頭

sor
我指class number

class number都係1字頭
fnfh咁耐都未出

再等到五點啦

5點未出

寫住graded 又唔出grade

班友係到做乜鳩

兩個A range開心仔

fn b撚左

我都係呀 email appeal都升唔到

梳 UGEA 負鳩碌

class number 1239 都未出

兩科B+

NA既你地派左咩宿

有無人知
之前take左一個sem 做intern 學校自動幫我extend左 expected grad date
但係如果我讀得哂全部cred 唔洗defer
洗唔洗同學校另外申請番照常畢業？
定係我fulfil哂123 cred 佢會自動幫我畢業？

知行

我紫霞

DL幾好呀，新D，又有女層

唔好咩

好啊

聽日會出到hon未

元朗黑社會打人 陳根記老細：打得好

屌你老母陳根記
全cu人請杯鳩佢

打電話俾食環幫佢洗下地啦

好提議
日日洗地睇下有冇人食

今年ocamp食宵罷食呢間啦

Po上cu secret啦

岩岩睇左
好似有人po左

屌你老母 以前好鍾意同fd 食
依家不了

btw 住天水圍好撚嬲

我都係tsw人
岩岩有一刻想出去反擊

屌你個閪 無法無天

最撚嬲係班黑警擺撚明同班爛仔合作
等班爛仔打撚到人仆街覺黎

先黎

你返屋企有冇俾人打

根本就警黑合作
屌你老母

差兩班車

官商鄉黑警

屌嗱星 我住咗咁多年都唔知啲黑社會咁近屋企

咁你真係弱左d

如果行事低調又真係難留意到
我都係最近先知附近幾百米有黑

已出

屌你老味我都好撚多黑衫啦
黑色Nike 嗰啲OSAKA TOKYO 周街都係添啦
300蚊件 係咪呢世都唔撚駛着
屌你老母都ON99黑乜撚野社會
冇撚腦嘅

各位天水圍人識做啦

安全要緊呀
琴晚單野之前冇人估到班鄉黑咁撚惡

好多大商場都落哂閘

我又出咗書展返工 今晚好撚淆

認真安全要緊
係港九過一晚都要了

當然係必要時

今晚好似出hon

今晚你返宿訓啦

成件事係唔maka sense 呀嘛
亞洲最安全城市？
我呸
表面證據 證人 乜撚都齊
班死黑警一個都唔拉
就因為係自己人
屌你老母

經過今次我好想走

完全違反由細到大嘅教育 價值觀
好撚柒憤怒

想問中大係咪有telegram group

由69開始我已經有心理準備
今時今日香港幾荒誕嘅事都會發生

又瞓lobby

淪陷22年 已經黑化到冇得再黑化 屌
btw 我噚晚個reply 係屌緊啲警黑
唔係屌位巴打

巴打你放心，中共比香港黑極多
即係話仲有好多空間差落去

有臭雞想出名呀
暴大人做嘢啦
印象中呢條臭雞唔係第一次講埋啲咁嘅嘢係咪假ac嚟

好意思話自己讀中大
對示威者就用百幾粒催淚彈
對班黑社會就攬哂膊頭
佢係咪盲撚左

FA at Hong Kong Airlines
係間缺水老千公司做，祝佢好運

推到有人知道呢條臭飛雞咩料
分分鐘係黑警屋企人

推到有同事同佢相認啦

Icon同其他相都係6月先post
Friend list又有啲假ac
可能呢個ac都係假

但佢啲留言又好似真

假身份，真學生
唔奇

落范記瞓可能仲好
咩tutor咁好心

伯宿上下一條心冇呀因為我call uber直入uc

建議係HX secret 尋人

orientation 大部份活動比jupas

如果大家聽日落元朗食野記得小心d

中大終於做返啲嘢
老段就收皮啦

大西北jj忠告大家打副本要小心

大西北人+1
一定要小心d鄉黑出黎搞事

龍哥出唔出

我出呀

自己一個？

同中同掛

光復香港 時代革命

想問下有無人賣男宿呀！

輔導中心真係搞紓壓活動
最好笑遲啲搞泰拳之夜

都唔知邊個咁得閒日日瘋狂負皮人

大西北

天水圍個好波

人

以下係我一個中大書院學生代表既意見
希望花大家幾分鐘睇睇
//
我喺呢到呼籲中大各大小ocamp嘅籌委認真需要開始考慮擱置今年嘅ocamp，亦都呼籲各中大同學，一同向自己嘅書院學生會、系會表達呢個意見。由血色六月到今天，每日都見到有香港人流血，但至今仍未有一個公義的回應。喺呢啲時候搞咁熱血同青春嘅活動，叫啲新生同組爸媽望住六條人命嘅犧牲，近二百人被捕，超過二百人受傷，然後再開開心心咁玩幾日，係違反人性。我明白ocamp係大學生涯中每年一個好難得嘅一個經歷，但係有本身應該同我地一齊享受暑假嘅同學被控以暴動罪名，面臨數以年計嘅牢獄，我唔係話緊大家連咁都唔肯付出，我係話大家繼續咁落去精神上承受唔起。與其最後臨急處理，或是大家玩得唔開心，不如現在及早準備。待香港光復以後，再認真嘅玩一場啦，好嗎?

謝龍哥
上面第一行多咗個我字 我自隊一打膠先

邊個夠膽照玩
國難當前
留名poly 暗o

都搞咗一半了 啲人點會唔玩

唔知了
不過睇d 新生點

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

有被捕義士報稱住中大宿舍
麻煩各位有暑宿嘅巴絲如果有狗入嘅話睇清楚搜查令 唔好比狗亂嚟

前排狗想搜hku sky hall果陣疑似冇pass 成班宿生出曬嚟守住唔比狗亂嚟 大家可借鑑
記住要睇清楚地址有無抄錯 搜邊間房 搜唔搜得電子器材

#CU7837 #OCAMP倡議討論
"Re #CU7829
打工仔話「返工，不了」，個個係度屌人地係港豬。宜家輪到叫你地罷Ocamp，咪一樣好多人「不了」？

好多comment包裝到Ocamp幾咁有意義，玩過Ocamp都心知肚明，Ocamp 根本就係玩下無聊Game，比你去識下人，成班人係度鳩Fing，組爸食下組女，大組長係度鬥型，寫埋啲公廁龜背要Firm足一世，結果冇幾日，細組聚都約唔到幾個。

講咩ocamp可以凝聚Fm，比佢地習慣入u，話你知，Yo嘅人唔玩Ocamp都可以搵到好多friend，enjoy U life，摺嘅人玩完ocamp都會消失唔出現。

每日都咁多不公義事發生，每日都咁多無辜人受傷，你地仲有心情揀花草，跳Camp Fire，玩D Game？
唔洗你地衝出來做啲咩，但起碼唔好出邊水深火熱緊，但你地仲係大學入面吃喝玩樂。

人地港豬起碼為左豬飼料，為左飽肚先唔罷，但係你地為左玩樂，咁樣真係叫人好心寒，你地有惻隱之心，你地都玩唔落去啦，都唔忍心出邊咁亂，自己就係平行時空入面風流快活啦。

罷Ocamp啦，捐啲食物物資比有需要嘅人好過啦。"

屌你咁都有負皮

無差別負皮

真，就算搞o camp都麻煩cut撚曬啲四七互片組花草city hunt啲垃圾冇營養時間
我玩完細o極度後悔浪費咗錢

老段出來了

希望大家加插d時間傾下時事

練完一陽指

唔知聽日late john得唔得

應該唔會爆哂掛

龐萬倫大極有限

暴大有枯枝
暴大人有咩方法搞搞佢

幫手叫去到嘅暴大人火力全開屌撚死佢
去之前記住loop下君雅bb條片

有冇讀IE既ching講下有邊科elective冇伏

唔該搵人幫我問段老豆：
校長你會唔會好似嶺大校長咁落場視察示威以真正與學生同行？

你係尋日八號風球依然高掛、仍未知今日天雨狀況之時，匆忙通知今日會見學生，且並無邀請校友，請問你究竟有無心要會見學生，定係覺得開咗場show就係交差？

Hi 段老豆

有冇段老豆文字轉播

求live

rthk news Facebook page有

快啲啦，又喺到9up

有臨時住宿
咁屈蛇合法化得唔得

係咁講廢話
叫你講支持定反對五大訴求都唔講
鬼唔知多方面平台,言論自由咩

死link

冇死喎
仲睇緊

會定唔會？

學生代表

屌那星浪費data聽錄音機

瘋狂遊花園

錄音機黎

中大傳理院長好波

你扮中立就係為虎作倀呀段祟智

段祟智不代表中大

突發 中大校長架車變連儂牆

咁就三個鐘垃圾

3個鐘冇講過野先好野
問佢支唔支持獨立調查委員會唔答
問佢會唔會遣責警隊暴力又話冇權
問佢會唔會保障被捕學生學位又話答唔到

自己推 可以參考埋隔離實惠post

實惠Pricerite禁止狗隻進入!

宿舍都係私人地方

bu罷左ocamp

有冇人試過swap ELTU
dept補返1002比我但撞撚曬其他科時間

8月5日齊三罷

撞major堂?
睇下有冇得直接swap

撞major requirement

Email搵下 可以係朝早鬥快交form調

佢好似有個網比人調
每日唔知幾點鬥快交
無就第二日再鬥過

我相信唔使鬥

冇記錯佢一日剩係處理頭個批申請，所以swap邊班冇影響

屌

咁慘

放咗幾個月假 下個月又要返學

返左幾年工
星期一要罷工

【本會就取消中大學生會迎新營之聲明】

反送中運動持續至今，相繼發生多多場大型示威，當中更有數位中大義士被捕和受傷，甚至被控暴動罪。本會幹事一直於以不同方式積極參與、支援是次抗爭，然而礙於人手有限，既要外出參與抗爭，亦要處理校內相當繁重之會務，實在難以分配人手籌辦迎新營。因此本會決定取消本年度之中大學生會迎新營，以投放更多時間、資源於處理外、內務事宜。

每逢炎夏，中大學生會迎新營一向是中大最早舉行之迎新營，令新生認識中大校園文化，同時讓有意加入「中央三莊」（幹事會、學生報、校園電台）的新生了解更多。學生會迎新營的檔期必須於學系迎新營（細O)舉行之先、新生迎新日之後，然而現正值反送中運動期間，日期難以遷就多於周末舉行的集會示威。加上人手安排之問題，本會必須作出取捨，取消中大學生會迎新營。

迎新營為新生建立大學生活的社交圈子，鞏固其對中大人之身份認同，亦有不少迎新營保留公民教育元素，因此我等實難全盤否定迎新營之價值。反送中抗爭發展至今，本會此決定並非鼓勵眾迎新營籌委「罷O」，而是希望各位能再三思考迎新營於如此社會時局之意義為何，如何決定迎新營之形式，或是否繼續籌辦迎新營，而一切決定權皆於各籌委手中，本會無意干預。本會非常欣賞某些迎新營籌委有意將之轉型，以及考慮到新生、輔員離營安排，使之配合社會時勢，其彈性安排令參與同學能參與抗爭。迎新營應該取消與否，相信各籌委自有其考慮因素，本會尊重所有同學之決定。

這場運動引起同學理性討論並分析迎新營的價值，同時啟發同學思考其意義。中大人一直以擁抱人文精神為傲，在這場運動中，不少中大同學參與其中，加上對迎新營之討論，盡顯同學對社群之關懷及人文精神。無論各學系、書院之迎新營繼續與否，本會亦希望中大同學能謹記在討論裏辨清的思想，於未來的迎新營之中，繼續傳承中大人所珍視的價值予新生。

靜

啱啱簽咗份part time
第一件事就係同佢講我禮拜一唔返工

part time 唔撚洗驚

而家就做緊狗

全民運動會
全民步行馬拉松

聽日大量新人同罷工老鬼湧入？

準備好多新生入嚟問問題喇
1001

第一個問題：揀咩書院好

四舊咪撚揀UC
咪撚揀CC
咪撚揀NA

咪撚揀shaw

已經準備好

入左a1 cu sci

恭喜，準備揀咩書院

a1 cu pacc

諗住咩major?

應該stat

暫時shaw
貪佢冇咩做, 本身唔會住hall

唔錯 學業壓力唔會大
出路相對都還好

A1 b school

同學喎

諗緊好唔好一入去就簡stat 定等到yr1/2先簡

唔好phase 1 declare 揀完後悔無得返轉頭

a2 cu ifaa

巴打都係major stat?

樹大有枯枝，中大PAC。

想問下中文係咪得三舊揀

好了真係要講揀書院了
舊書院活動都比較大型
玩嘅人都比較多
當然d 19文化都多

新書院活動都應有盡有
不過規模真係細一截

至於住宿方面
非必宿書院對freshmen會比較好
第一年住宿會比較易
但第二年想繼續住
除非你住到山卡啦咁遠
如果唔係你都係要上莊先有宿住

不過呢個年代
識多少少fd屈蛇又好
上個頹莊呃宿分/訓soc房都好
要喺CU訓其實唔難

btw各位想揀新書院嘅同學留意翻
新書院一般擺第一/第二先有interview
SHHO擺第一都未必有
所以建議大家揀書院嘅時候最好擺1-2間新書院喺第一第二就可以了
利申有fd擺曬5間新書院喺最前
然後入咗擺第9嘅CC

唔係

又到放榜的季節了

各位fm寶寶
新亞歡迎你

入新亞 中大四院我稱霸

望一下 崇基逸夫在腳下

冇有怕 聯合摺埋過檔新亞

氣吞天下 稱王又稱霸

稱王

又稱霸

入咗cu engine

第5宿原來講到依家好似都仲未起

dse咩分

B5 31

a1放咩

恭喜你入咗個無間地獄

Qfn

ifa都唔差記住咪撚揀新亞 窮之餘書通又伏到仆街

咁有邊啲揀

預咗入地獄

Fm bb記得
咪撚揀魚拉突
如果你唔係住大西北嘅話基本上你係無宿
咁好彩嘅話有宿住 想yo嘅人可以住湯宿
陳宿比較多蟲 恆生啲房細到同劏房無分別
伯宿環境唔錯 但係預咗有好多nds
船都ok多但係無cc嗰啲咁多
問題係一個sem都要上3次assembly
Final year又有fyp
識揀一定揀cc先 地理環境優越 起碼有4年1宿

冇限制喎

好似開始有進展
不過三年前pe呀sir：na會起宿舍架拉

揀cc最好
多宿多船近火車站
assembly學到野又有趣

入左ibba

你攞到船先講嘢

多宿都唔係畀 Local
元朗天水圍 Year 1 都冇宿

但多宿的確係事實

恭喜晒
聽日 (6/8) 記得去 YIA505 搵 STAT 個 booth 同我哋吹水
btw 新亞都係一個唔錯嘅選擇

好 唔該你

有fd住大埔 year1有宿

因為崇基有預留宿位 Random 派

新生將可以四年一宿資格申請宿舍。新生因未有於大學之活動紀錄，評分只包括地區評分及家居環境評分兩項。當申請新生多於預留名額時，將預留少量名額予開學後處理之「新生私人理由特別遴選」，然後先分配一定名額予較高分之新生，餘下名額則[red]以抽籤方法分配[/red]予未獲派宿位之申請新生。

各位入咗 Science 嘅朋友，記得聽日 O Day 去 YIA505 搵我哋吹水
尤其係有興趣 Major STAT 同埋入咗 JS4719 RMSC 嘅朋友
聽日見到著住 Navy Blue 中大統計 Tee 嘅就係我哋嘅人
你有咩想問我哋都會答你 急不及待想見大家了

呢度好多大西北人，有無事？

岩岩天水圍好多狗

拉左好多街坊

Wys yr 4 男求宿
特宿/賣宿 / 其他書院都ok
價錢可商量！！唔想日日咁遠返學
有興趣請tg我！

唔該哂巴打s

唔撚好揀uc 重覆 唔撚好揀uc
垃圾書院 垃圾文化
入uc悔終身

利申：垃圾工程仔

其實聽日個流程係點
入左宗研

聽日reg day?
有啲唔算好有用嘅talk
然後可以去YIA有唔同faculty 嘅人 可以報ocamp
仲有書院嘅人 可以問下書院啲野 好似可以參觀hall?

邊度睇幾點開始
完全冇比detail 我
㩒入CU個網又乜都冇

fb 中大資訊人專頁

各位中大新鮮人可以去 cuhkinfo 持續接收相關資訊

SEM 2 改課程，6 credit 賤數

聽日喺屋 YIA 隔離會有中大龍舟隊嘅宣傳
自問對運動有興趣
又或想率先體驗大學生活嘅話
歡迎聽日過嚟問嘢

之前冇玩過得唔得🤕

得

個個sem都6cred數

唔係新生，但想join 聽講今年個隊長幾大隻，有女朋友未？

sem 1 好彩咪剩係讀math1510，砌車course 已關門大吉

無論係新生定係在校舊生
無論係玩過定係未玩過
我哋都歡迎架

想識隊長就記得嚟搵我哋

76位街坊

叫fmbb入新亞比你jam嘢？

Cu engine
聽日係咪有書院介紹

Welcome to hell

千祈咪撚揀魚拉突
利申魚拉突

明日O day
3號校巴科學館站，其實係邵逸夫堂隔
校巴暑假跟足時間表開車

Oday有特別車

打巴士司機一定係內鬼
唔畀救護車/中風/孕婦去醫院一定係內鬼
封鎖醫院附近道路一定係內鬼
噴黑交通燈一定係內鬼
港獨/支那/ 針對中共 分化了和理非一定係內鬼
針對平民而非政府 一定係鬼中鬼

大西北都可以無宿架

大西北絲打唔會夠分入宿 除非你係舊樓/屋企人均面積細可以屈多幾分搏
今年絲cutoff 38

魚拉突宿分計法如下

短莊(ocamp/院慶/聯唱/聯繽)唔同屆唔同做法，有時加有時唔加

已經好多年維持係咁

利申 grad左好耐 當年住左7個sem

起碼上五年都係坐底40先好入

壯哉我大善衡

砌車=派grade

有冇人單拖oday?

Me.. 廢中學 無乜三大 仲要中大無同學...

你打算幾點去

咁絲打都住得幾遠
大西北jj?

無fd升cu唔單拖點去

大西北再屈埋人均面積

oday去嚟冇乜謂
我去咗跟住鳩下鳩下聽完就閃
ocamp都係後期網上報

步你哋後塵

岩岩發現waiting list抽中左宿

cc世界第一

屌你張圖嚇死我新細明體

由我fm到我今年grad都仲係呢張圖

我砌好時間表諗住reg埋動漫書通就grad
仆佢個街今年唔開

12點

好似話個professor返左日本
慘

我11點

你讀咩呀

Ifaa

準備好毒自生活

係咪入唔到cusis..

有連登一眾巴絲

CU Engine TG link
不過平時靜

yeung choi kit
利a-

Fn啊
Fh我都係reg呢個 係教得好嘅 不過唔係靚grade

sor眼殘睇錯

有Free Credits，有咩得意Course推介下

Freshman 都入得？

O Day 都咁靜

can

CSCI1XXX

屌啱啱先醒起要swap eltu
遲個半鐘有冇機

just try

搓 jor lah

Language

rip

dllm我返緊工

CS Major

咁咪SEEM 拉hon

mathematics in visual art
uged，教數既prof開
workload近乎0，簡單final
上堂一半係上堂，第1堂歷史可能資訊性悶少少，但係忍一忍就得，之後講下proportion, 透視法，顏色，pattern

一半就係畫畫，佢自己都會示範，例如第1堂真係會攞支鉛筆手指公單眼咁睇住個雕像畫野，畫完既野計平時分，分高低唔係睇你畫得好唔好，因為大家都係水水地，有上堂都有分

我嗰陣佢第1年開，頭半講歷史有人走，連棒場兩個數學系叫住秉迅bb咁入嚟既都走咗，feel到佢真係有焦慮既表情，但係所有留到睇佢畫畫同自己畫畫既都無人drop，因為真係幾輕鬆同有趣，每堂都係咁，幾好玩，又唔駛齋坐係聽，畫下野咁，顏色筆畫紙佢會畀唔駛驚

不過唔知佢呢年有無開，通常開係sem1

得咁少freshman?

歡迎各位加入暴大

定係大家未有isp email

九成係

一年容易又壯哉

想問下邊度有得睇 咩major只準入某幾間書院 呢啲資料？

退休之選：
[1] UGEC 2020 澳門史（2credit）星期一10:30-12:15

[2] UGEC 2495 香港史（2credit）星期一14:30-16:15
同澳門史一樣咁頹

[3] UGEB 2132 從太空觀地球（3credit）星期一14:30-16:15

[4]UGEB2161 全球化時代的資源問題（2credit）星期四10:30-12:15

先睹為快

未收到v code

好想Take

Sem2先開，撞曬ttb

Sem2 Reg 香港史

點睇UGED2852 Freedom and destiny

睇落唔錯

吳啟超出名教得好架

朱明中相對論量子力學都好正
超級bb班無數計但係真係學到野，tutorial討論問題你唔舉手淨係食花生睇其他人同佢對答都幫到你理解多d啱啱講既野，有問題佢又好樂意解答，midterm final又有金莎食

想問多唔多野背
有冇文打

相對論無文打，得功課~6份
背就，你真係明就無咩好背，功課都唔算非常難，除非聽唔明又唔問下佢，final mc+兩三條long q，long q係歷年既past paper都搵到類近，應該係幾set輪住用

好
thx

有問有冇1cred workload低嘅course介紹

唔好揀囉
有物理化學底同空間感強可以揀天文

歡迎各位暴大新生

交咗書院choice 有冇得改？

無

入咗CU GRM

SY會唔會識唔到朋友
呢度歧唔歧視後門狗

科垃圾eltu搞到我冇dayoff

真人應該唔會
網上難免有少少架啦
利唔笑人後門

潛龍你竟然唔笑我

發覺笑人好on9
自己又唔係勁

唔係基督徒入崇基會唔會好慘？

唔會

15/8

可以swap

有AC了 大家好

熱烈恭賀

有冇巴打讀過German Cinema? 冇咩culture course可以揀

check過全部都會

今年冇人講暴大嘅 利申入暴大

不嬲冇
d 人去哂secret

ching咩科

ugeabcd有冇啲出名教得好嘅professor

有冇人讀cult man
利申fresh men

CE好輕鬆

點輕鬆法

CS好chur

Pre assign少過你地班ie仔

哦

有fd讀ie pre assign個course迫爆咗個ttb

密麻麻都叫輕鬆

想轉咩major 先

基本上就有drop consent 都drop 唔到嫁喇
但睇正路都仲有3 credit free 畀你reg 下野嘅 咁sem 1 sem 2 分別讀下人地個major搏下

CE 輕鬆
預唔到killer 咪輕鬆

其實CE stream 有無用

有無shaw既女仔想賣宿呀

好嘢終於swap到ELTU
MATH1030有得reg秉迅BB

有冇人試過swap唔到eltu
依家個timeslot撞曬major但係我就嚟reg科啦
想死 點樣先可以swap到
邊個話major大曬

1030 sem1讀會比數精班友屈機

ELTU話每朝9點cut呀嘛 你朝早9:01 reg
利申今朝10點半reg 夜晚check返係成功

爛開龜冇有怕

份卷你預一半睇唔明

1010冇做半份卷C-收場
無畏無懼

琴日係5pm開波 我6pm reg結果swap唔到
我聽朝9:01 reg都冇用 因為要後日夜晚先睇到 但係我後日朝reg科 （自爆year）
依家科eltu頂住曬 我完全reg唔到major 點算
我仲有好多cred major未讀
點算

聽朝直接email/打去eltu喇

我岩岩apply多次唔知聽日得唔得

email咗啦 咁啱聽日要返去整啲嘢 打算上去問我想炸咗佢個dept去 全世界最垃圾最麻煩嘅course一定係eltu

想問係咪有website for 試排timetable？ 咩都唔識

CUTS

我都係 撞到七彩又swap唔到
打去問可唔可以搞返掂 佢剩係識叫我交form

我5點03交form都唔得
但我個陣用手機交
夜晚睇返份form 同我交個份唔一樣
我交個陣佢冇叫我揀時間剩係叫我leave message
唔知關唔關事

我都想炸 炸完eltu 炸埋major

唔該

thx

一定關事喎 咁樣等於你冇揀過slot 陰功
依家交form有乜用 個個都swap曬啦 我就reg科啦大佬 係咪想我畢唔到業

希望你聽日搞得掂啦當面講比啲壓力佢應該會好啲嘅

na小弟 求蛇位1大個

Free cred想讀D輕鬆的社科/文科Hea下 有冇推薦 大通書通已經讀哂
係咪都係大通科會hea d舒服D

想問下有冇人讀過ugea2100 Tse sai kit定ng Kai Chiu較好？
同埋有冇人知fh邊個tutor最頹最少workload?

連登有冇巴絲讀過ugea2150

Logic
大陸教授兩次open book test 加final 但之前好似係secret比人鬧 同埋把聲好難聽 啲野冇上堂睇番ppt都會識 最多上網查下
香港果個好似workload重啲

Fm bb 你好聽日見

open book test

係 第一次連電腦都比用

唔知係咪年年都係咁

hi 你係巴定絲
因為呢科好似好小男人讀咁

絲~ 不過唔係同你同屆
呢科的確出名少仔 上年得兩個
不過你定啦 據聞今年至少有四個男fm

希無人知year 1 無reg it 可以點搞

fm 唔知點簡科好..讀sci 想major stat
pe 1 , 英文4 ,stat 3 係咪讀埋大通,書通就差唔多?

stat1011 math1550 大英 pe 書通（if need)
ugfn/fh
total 17cred

你仲有science fac pac同埋maj requirement course

我就唔係broadbase sci嘅我只能send個stat curriculum比你望下
如果你會去ocamp嘅話可以去問下爸媽點算嘅

math 1550 係咪必讀? 我見有math1010簡

毒j 冇玩ocamp..剩上黎問巴打算

冇M2底嘅話咪撚揀1010
1520好似係BB版輕鬆好多(?)

另外話說請sem 1揀stat sem 2揀math
sem 1 math1010有pre assign比數教數研QFin QFRM等一眾痴線佬

in 高Grade存 we trust
但UG係盧生教

stat major係
可以揀1550定1030
1030難好多

真

m2 拎5..不過有得讀輕鬆版就輕鬆版算

咁1550 我sem1 定sem2 簡好
定係sem1 讀完1550 sem2 讀另一個math course

可以呀
1550得sem1有開
1520就sem1 2都有
你自己決定點reg啦
唔知你ttb點

咁我sem1 reg1550先 , 同埋我讀stat 好似都要讀fac package, 姐係要stat math phy course 咁讀
我phy 諗住簡1002 佢有4個比我簡

dse有冇phy
冇既話可以等sem2讀1001
math stat phy咁就讀哂fac pac

Enroll錯左另一科可以點做...
Drop個到又話no valid enrolment 無得drop 咁點算

有讀phy 拎4
應該選1002

個professor叫咩名？

大陸果個？張海澎

有冇free elective推介下
要3 credit
最憎寫文，寧願背嘢考試，如果個course得意就另計

Logic 盧乜乜教成點

仲有grade如何

Ugec reg 1271有無prof推薦

我都想知

打去同ITSC講

唔係得劉正咩

The following students shall approach the Office of the IT Foundation Course(Rm 1207, Yasumoto International Academic Park) in person during 10–13 September 2019 (Term 1) or 14–17 Januray 2020 (Term 2) for course registration:

students who are unable to register IT Foundation Course online due to CUSIS limitations;
students who did not complete the course in the specified term of taking in the first year; or
new curriculum Engineering students who are interested in taking the course.
Normally students who formally apply through the Office of the IT Foundation Course will be assigned to a section by the end of the add/drop period (end of the third week) provided that there are sufficient quotas.

thx ching

reg day 朋友跟埋得唔得？

Reg科都無人推post

聽course outline果日？
要係門口填學生證number 唔肯定係咪科科都要

應該話係邵逸夫堂聽果個唔洗 之後分開聽唔同科果個要登記 （印象中）

佢話1-5 pm 做乜噉耐...

邵逸夫堂果個我唔係好記得講咩 都係大學生活之類？
科果個就係會同你講下你4年要讀咩course 有啲咩讀 同埋有啲exchange完嘅分享下 btw pe衫有機會賣曬 可以自己出長沙灣買

你入cu咩

朋友入，想跟

我記得第一part好似會有教你點揀PE之類嘅內容 悶到我瞓着咗

pe都係唔好簡體鍛，唔係住shaw咪上shaw gym，pe褲jer細都超現袋唔好著

pe褲自己搵條深色褲唔洗買

喺cu走得就入機場啦

NA 2 cred書通邊個course最hea又唔會爛grade

中國通史？

義工course幾好，有意義得黎grade又唔差。
利申A-

背書野

Thanks

冇宿住 唔開心

有冇fm 放左shaw 第一

有冇人擺咗uc做first choice?

千祈咪撚揀魚拉突

讀過
爛咗grade

太遲了
過左deadline

我屌本身仲諗住reg
上網睇話final係返屋企打文咁

屌 而家啲fm真係唔放jupas唔mon po㗎喎

我sem2 reg final係坐2粒鐘ugym寫文

uc其實有咩唔好
大西北實有宿喎

上網睇chiu king pong係take home essay
如果final係限時屌文咁我唔reg了

咁又係 我實有宿嘅其他大西北我就唔知啦

你其實大西北邊到

私心推薦yeung choi kit
好好人
你多d講野實靚grade

上年reg嗰個姓黃
上堂講野悶 midterm final兩份都係限時寫文
理科仔連字都唔記得點寫最後C-

我爛咗 天資問題
不過其實教得唔錯 同埋workload唔算重 最重要係暫時唔算多人爭 易啲reg到

係咪你rj/term pp冇引contect做
btw唔多人reg佢=tutor多d講野機會易r分

限時屌文真係智障
我試下reg上面個個睇下點
thx巴打

Rj都ok termpaper同quiz
係我衰嘅 termpaper預早交比佢改一次先
我果班tutor full曬 仲要好多人都幾勁
Btw可能個個都上連登睇 最後佢會變咗熱門lecturer

佢Dquiz真係整到幾難
我兩份都炒
我好似上年sem2讀
tutor長期得9個左右

睇咗咁耐都冇人講？

聽講佢真係好頹
有個fd都係take佢

好撚柒頹但上堂唔係冇得著
最鍾意睇佢用meme同埋cap cuhk secret (試過用tut前一日嘅post)教書

癲

1001

UGEB2401 天文學 好唔好讀

最好有物理化學底同埋空間感強

not true

squash好難學
拎哂bonus個8分得b

this agger佢咁劃區計分係咪expect個個都住地鐵站隔離

Dr Lau Kwok On超好人
靚grade

暴大新生留名

小心睇星用雷射槍俾人拉

yeung choi kit A

Ming sir

想知有冇人係0底子去讀jasp1450? 冇底去讀會唔會handle唔到？

用cu email 岩岩開ac 做p牌仔😎

好讀，如果對天文有興趣就會覺得幾得意

本身有物理底會輕鬆少少

完全唔使計數，mid term final考concept 同記少少嘢only

功課都好簡單，有上堂一定識做

終於都有acc

我都驚
依家自己學緊50音

龍仔諗住讀邊個tutor?

諗緊 CHEN Charles Chun Junior定CHAU Wang Yeung
香港人教應該好d?

聽人講koike好似幾好 但驚0底搵個日本人教會立即死亡

我都係咁諗

點解入唔到qfin 你數同m1/m2 幾分

屌開學禮條link死左

想問依家改地址r宿舍仲有冇得諗
住沙田都想入宿玩下

同埋改地址有冇得改居住地址唔改通訊地址？

湯博士教得幾好，又唔悶，功課有陣時個答案就係份notes度

你住邊咪填邊度囉

報宿要交居住證明

銀行月結單得唔得？

面積證明都要
唔洗諗報假地址啦

ok ,ty

湯博士唔悶？

ug個course唔算悶喎, 可能本身都想聽呢方面既野所以專注D, 又講廣東話

個人其實幾欣賞佢 但佢教書真係幾悶